\documentclass[9pt,a4paper]{article} %Definim tipul documentului
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{alltt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm}

\newtheoremstyle{colon}%
{}
{}
{\itshape}%bodyfont
{}%indent
{\bfseries}%headfont
{:}%head punctuation
{ }%space after head
{}

\theoremstyle{colon}

\newtheorem*{definitie}{Defini\c tie}

\title{\bf Laborator 4} %Titlul documentului

\date{November 5, 2020}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\section*{Reparti\c tia binomial\u a B$_\textbf{i}$(n;p)}
	\begin{definitie}
		O variabil\u aleatoare X are o reparti\c tie binomial\u a de parametrii n \c si p, dac\u a densitate reparti\c tia sa are forma:
		
		\[
		X\begin{pmatrix}
			k \\
			C_n^kp^kq^{n-k}
		\end{pmatrix}
		_{\substack{
			{k=\overline{0,n}} \\
			{n \in n}
		}}, p\geq0,p+q=1
		\]
	\end{definitie}
	Avem
	
	\begin{equation*}
		p_{n,k}=C_n^kp^kq^{n-k}\geq,k=\overline{0,n}\mbox{ \c si }\sum_{k=0}^np_{n,k}=\sum_{k=0}^nC_n^kp^kq^{n-k}=(p+q)^n=1.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Func\c tia de reparti\c tie}} a variabilei aleatoare $X$ binomiale este:
	
	\begin{equation*}
		F(x) = p(X<x) = \sum_{k=0}^{[x]-1}p_{n,k}, [X] \mbox{ fiind partea \^intreag\u a a lui }X.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Func\c tia caracteristic\u a}} corespunz\u atoare reparti\c tiei binomiale este:
	
	\begin{equation*}
		\begin{split}
			& \varphi(t)=M(e^{itx})=\sum_{k=0}^{n}C_n^ke^{itk}p^kq^{n-k}=\sum_{k=0}^{n}C_n^k(e^{it}\cdot p)^kq^{n-k} \\
			& \varphi(t)=(pe^{it}+q)^n.
		\end{split}
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Media}} variabilei aleatoare $X$ binomiale este:
	
	\begin{equation*}
		M(X) = np.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Dispersia}} variabilei aleatoare $X$ binomiale este:
	
	\begin{equation*}
		D^2(X) = npq.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Abaterea p\u atratic\u a medie}} a variabilei aleatoare $X$ binomiale este:
	
	\begin{equation*}
		\sigma(X) = \sqrt{D^2(X)} = \sqrt{npq}.
	\end{equation*}
	
	\pagebreak
	
	\section*{Reparti\c tia uniform\u a continu\u a}
	
	\begin{definitie}
		O variabil\u a aleatoare X are o reparti\c tie uniform\u a continu\u a de parametrii a \c si b, dac\u a densitatea sa de reparti\c tie este:
	\end{definitie}
	
	\begin{equation*}
		\rho(x)=
		\begin{cases}
			\frac{1}{b-a}, x \in [a,b],0\leq a<b \\
			0, x \notin [a,b]
		\end{cases}.
	\end{equation*}
	Avem
	
	\begin{equation*}
		\int_{-\infty}^{\infty}\rho(x)dx=1.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Media}} variabilei aleatoare $X$ cu reparti\c tie uniform\u a de parametrii $a$ \c si $b$ este:
	
	\begin{equation*}
		M(X)=\frac{a+b}{2}.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Dispersia}} variabilei aleatoare $X$ cu reparti\c tia uniform\u a de parametrii $a$ \c si $b$ este:
	
	\begin{equation*}
		D^2(X)=\frac{(a-b)^2}{12}.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Func\c tia de reparti\c tie}} a variabilei aleatoare $X$ cu reparti\c tia uniform\u a de parametrii $a$ \c si $b$ este:
	
	\begin{equation*}
		F(x)=\int_{-\infty}^{x}\rho(t)dt=
		\begin{cases}
			0	,	x\leq a \\
			\frac{x-a}{b-a}	,	a<x\leq b \\
			1	,	x>b
		\end{cases}.
	\end{equation*}
	\textit{\textbf{Func\c tia caracteristic\u a}} a variabilei aleatoare $X$ cu reparti\c tia uniform\u a de parametrii $a$ \c si $b$ este:
	
	\begin{equation*}
		\varphi(t)=
		\begin{cases}
			\frac{1}{it(b-a)}(e^{itb} -e^{ita})		,	t \neq 0 \\
			1	,	t = 0
		\end{cases}.
	\end{equation*}

	\pagebreak
	
	\section*{Sisteme de ecua\c tii liniare}
Un ansamblu de egalit\u a\c ti de forma:
	
	\begin{equation} \label{eq1}
		\begin{cases}
			a_{11}x_1 + a_{12}x_2 + ... +a_{1n}x_n = b_1 \\
			a_{21}x_1 + a_{22}x_2 + ... +a_{2n}x_n = b_2 \\
			..................................................\\
			a_{m1}x_1 + a_{m2}x_2 + ... +a_{mn}x_n = b_m
		\end{cases}
	\end{equation}
se nume\c ste \textit{sistem de m ecua\c tii liniare cu n necunoscute $x_1, x_2, \dots, x_n$}.
	
	\quad Elementele $a_{ij}, i = \overline{1,m} j = \overline{1,n}, a_{ij} \in \mathbb{R}$ se numesc \textit{coeficien\c ti}, iar elementele $b_i \in \mathbb{R}, i = \overline{1,m}$ se numesc \textit{termeni liberi}.
	
	\quad Sistemul \eqref{eq1} poate fi scris \c si sub form\u a matriceal\u a:
	
	\begin{equation*}
		A \cdot X = B \mbox{ sau } \sum_{j=1}^{n}a_{ij}x_j = b_i, i = \overline{1,m}
	\end{equation*}

	\begin{equation*}
		A=\begin{pmatrix}
			a_{11} & \cdots & a_{1n} \\
			\cdots & \cdots & \cdots \\
			a_{m1} & \cdots & a_{mn}
		\end{pmatrix}, 
		B=\begin{pmatrix}
			b_1 \\
			b_2 \\
			\cdots \\
			b_m
		\end{pmatrix}, 
		X=\begin{pmatrix}
			x_1 \\
			x_2 \\
			\cdots \\
			x_n
		\end{pmatrix}
	\end{equation*}
	Matricea existent\u a a sistemului \eqref{eq1} este:
	
	\begin{equation*}
		\overline{A}=\begin{pmatrix}
			a_{11} & \cdots & a_{1n} & b_1 \\
			\cdots & \cdots & \cdots & \cdots \\
			a_{m1} & \cdots & a_{mn} & b_m \\
		\end{pmatrix}
	\end{equation*}

\end{document}